@inproceedings{Tian-Tellier-Dinarelli-Cardoso:TALN:2017,
    author = "Tian, Tian and Tellier, Isabelle and Dinarelli, Marco and Cardoso, Pedro",
    title = "D\'etection des mots non-standards dans les tweets avec des r\'eseaux de neurones",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "174-182",
    note = "Detecting non-standard words in tweets with neural networks",
    abstract = {Dans cet article, nous proposons un mod\`ele pour d\'etecter dans les textes g\'en\'er\'es par des utilisateurs (en particulier les tweets), les mots non-standards \`a corriger. Nous utilisons pour cela des r\'eseaux de neurones convolutifs au niveau des caract\`eres, associ\'es \`a des "plongements" (embeddings) des mots pr\'esents dans le contexte du mot courant. Nous avons utilis\'e pour l'\'evaluation trois corpus de r\'ef\'erence. Nous avons test\'e diff\'erents mod\`eles qui varient suivant leurs plongements pr\'e-entrain\'es, leurs configurations et leurs optimisations. Nous avons finalement obtenu une F1-mesure de 0.972 en validation crois\'ee pour la classe des mots non-standards. Cette d\'etection des mots \`a corriger est l'\'etape pr\'eliminaire pour la normalisation des textes non standards comme les tweets.},
    keywords = "mots non-standards, r\'eseaux de neurones, mod\`ele convolutionnel, plongements.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/81.pdf"
}
